橋水︰人民幣將成儲備貨幣 比所有人預期都快

美國總統大選、歐美疫情等不明朗因素近期推動美元反彈，美滙指數早上94水平。然而，對沖基金橋水（Bridgewater）創辦人達里奧（Ray Dalio）再次表示，美元地位正受到威脅。他更指，中國崛起將令人民幣成為新的儲備貨幣，而且可能會「比所有人預期更快」。

達里奧於香港金融科技周2020活動上發表講話，維持其看淡美元的主張。他解釋，不論政局發展如何，美國政府未來也需要發更多債以應付財赤，同時由於財赤貨幣化，令美元不斷貶值。

他更舉例指，歷史上曾出現3種全球儲備貨幣分別是荷蘭盾、英鎊及美元，而這些貨幣能夠成為儲備貨幣，主因要是由於其國家為當時全球最大的貿易國，因而將貨幣帶到世界各地。達里奧認為中國目前為最大的貿易國，並預言人民幣將成為儲備貨幣。

中國的發展與過去眾多強國崛起的模式相似

他表示，中國的發展與過去眾多強國崛起的模式相似。他續謂，看到「中國資本市場發展的發展，開放予境外投資者」，更稱未來人民幣將會國際化，開放資本帳；建立金融中心等。種種趨勢正如過去其他新興勢力的發展。他預計，人民幣變成儲備過幣的過程會先是緩慢發展，然而在某個時間點突然加速，快過所有人的預期。

達里奧形容，中國是正在崛起的新勢力，而美國則現存的強大勢力。新舊勢力之間的衝突在過去歷史上出現過很多次，以各種形式展現，貿易戰、科技戰等也只是重蹈歷史覆轍。他又認為，即便美國大選後由拜登上台，兩國的衝突仍然會存在。

數碼人民幣，要幾多有幾多

佢講緊要取代美元，最基本就係搞人民幣石油期貨；俾佢搞到世界經濟會進一步M形。

都話佢long China
緊係唱好

用一個封閉巿場國家貨幣做儲備咁大風險

想當年薩達姆都講過石油唔用美元結算

伊拉克 同 利比亞 就係因為唔用美元結算石油就俾美帝滅左國

"中國的發展與過去眾多強國崛起的模式相似"
習加速係唔係聽得呢D白鬼刷鞋仔偉論多,覺得自己就黎君臨天下

中國自己都去人民幣化

玩數字貨幣

依家就會比美帝鎖國

跟住就海灣戰爭

ray dalio 去完中國留學之後
一直都係中國好友

享受權利太耐而出賣自己國土

都幾肯定所有去過中國嘅有權有勢鬼佬都俾大陸捉痛腳或者自製痛腳，所有都暗幫大陸

今年輸成差唔多兩成
炒好啲先啦鱷王

The losses continue to pile up for hedge fund king Ray Dalio
A turbulent market sent Bridgewater Associates' flagship Pure Alpha II fund down 18.6% as of August, the hedge fund's worst performance in a decade.

唔數碼都係要幾多有幾多

他續謂，看到「中國資本市場發展的發展，開放予境外投資者」，更稱未來人民幣將會國際化，開放資本帳；建立金融中心等。

我完全睇唔到

即係幾時，一百年後?

已經講緊射火箭上太空開採宇宙資源啦，班基金佬仲用全球貿易經濟角度去分析，真係戇撚鳩。

荷蘭盾、英鎊及美元能夠成為儲備貨幣，主要係兵力軍事優勢：

荷蘭－十七世紀初，憑藉優秀的航海技術，在世界沿岸港口建立商業、軍事據點，而非深入佔據治理殖民地。荷蘭議會給予荷蘭西印度公司與荷蘭東印度公司特許狀，使其壟斷南美洲與非洲好望角之間的貿易，替荷蘭的經濟與文化帶來甚大的利益。

英國－十八世紀，在數次英荷戰爭後，荷蘭帝國開始衰落，並失去了它一部分殖民地與貿易壟斷，英國崛起接晒荷蘭啲地盤，海上軍事更加無敵，邊個夠膽搶英國人地盤。

美國－唔駛多講，一個核彈同石油已經係世界霸主。

中國－除咗產業鏈人口多消費力強外，科技軍事甚至乎南海控制權都無，未計民用火箭呢啲宇宙技術，邊忽係霸主，乞兒公就有份

唔知個作者痾煙左未

至少講左十幾年...

他續謂，看到「中國資本市場發展的發展，開放予境外投資者」
發緊夢果時見到?

拳頭會教你用咩貨幣
唔洗擔心